\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} % para acentos y eñes
\usepackage[spanish]{babel} % en español
\usepackage{verbatim} % para comentarios multilinea
\usepackage{moreverb} % para verbatim con tabs
\usepackage{graphicx} % para imagenes
\usepackage{hyperref} % para links web e intradocumento
\usepackage{caption} % para varias imagenes en una linea
\usepackage{subcaption} % para varias imagenes en una linea

% \usepackage{times} % tipo de letra de periodico
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % letras sin serifa

%opening
\title{SmartLighting}
\author{Práctica de Computación Móvil 2012-13}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{center}
Juan García Díaz 48547121D juan.garcia8@um.es
\end{center}

\begin{center}
Leandro J. Guillén Moreno 48510228P leandrojesus.guillen@um.es
\end{center}

\newpage % salto de página manual
\tableofcontents


%     Introducción. He pensado copiar y pegar lo del enunciado directamente, y si hace falta cambiar algo.
%     Arquitectura. Aquí quiero poner algún diagrama de la secuencia de operaciones, componentes a alto nivel.
%     Cliente Android.
%         Una parte la escribes tú, puedes poner el tema del mapa/gps, overlays y cosas que hayas hecho.
%         Yo escribiré algo sobre el FarolaDialog, FarolaAdapter y la distribución de Activities, por ejemplo.
%     Servicio Web.
%         Tu escribes sobre MySQL.
%         Yo escribo sobre MongoDB. También sobre cómo hemos cambiado la API ligeramente quizá.
%     Seguridad. Lo de las cookies.
%     Geolocalización. Aunque no funciona muy bien podemos poner la idea de lo que se pretende.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\input{introduccion} \newpage
\input{arquitectura} \newpage
\input{cliente} \newpage
\input{servicio-web} \newpage
\input{seguridad} \newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\appendix

\nocite{farola}
\nocite{apuntes}
\nocite{android}

% \section{Sobre este documento}
% Elaborado con \LaTeX, Kile, openSUSE 64 bits.

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{refs} % mi archivo refs.bib

\end{document}
